Привет! :wave:

Мы, в нашем репозитории, стараемся придерживаться единой стилистики написания кода. В связи с этим, ваши МР-ы должны будут пройти линтинг, перед слиянием. Линтинг проводится на основе правил [ruff](https://docs.astral.sh/ruff/), зафиксированных в `pyproject.toml`.

Инструменты и конфигурации к ним, призванные помочь тебе в написании кода, удоволетворяющего условиям для прохождения линтинга при МР-ах прописаны в `pyproject.toml` и `pre-commit-config.yaml`.

**Чтобы сделать для вас процесс максимально бесшовным и удобным, мы предлагаем следующий алгоритм:**

1. Установите [VS Code](https://code.visualstudio.com/).
   - Установите расширение для **ruff** из маркетплейса расширений VS Code.
2. Создайте в локальной корневой директории проекта директорию `.vscode` и в ней файл конфигурации `.settings-json`.
3. В файл конфигурации `.settings-json` добавьте следующие параметры:
    Это активирует проверку и форматирование файлов `.py` и `.ipynb` при изменении (сохранении). При проверках будут использоваться правила, идентичные тем, которые используются в пайплайне линтинга при МР-ах в нашем репозитории.
```json
{
    "notebook.formatOnSave.enabled": true,
    "notebook.codeActionsOnSave": {
        "notebook.source.fixAll": "explicit",
        "notebook.source.organizeImports": "explicit"
    },
    "[python]": {
        "editor.formatOnSave": true,
        "editor.defaultFormatter": "charliermarsh.ruff",
        "editor.codeActionsOnSave": {
            "source.fixAll.ruff": "explicit",
            "source.organizeImports.ruff": "explicit"
        }
    }
}
```
1. Установите локально [poetry](https://python-poetry.org/), для управления зависимостями в проекте.
   - С помощью `poetry install` установите зависимости (в частности ruff и pre-commit).
   - Установите конфигурацию [pre-commit](https://pre-commit.com/) c помощью `poetry run pre-commit install`
    Pre-commit будет осуществлять проверку при каждом коммите (в том числе и вашу локальную копию репозитория).
    - `poetry run pre-commit` : Мануально запустить pre-commit для проверки файлов на staging.

    **NOTE**: *Если вы посчитаете это* <u>избыточным</u>, *то вы вполне можете обойтись и без этого*.

2. Помимо автоматической проверки и форматирования кода при изменении файлов, вы можете вызывать ruff мануально через `poetry run ruff check --fix` и `poetry run ruff format`.
    - `poetry run ruff format --diff` : позволит применить ruff в режиме форматирования, но не изменять файлы, а вывести на stdout разницу между исходным и отформатированным файлом.

Стоит обратить внимание, что вы можете выбрать любое IDE, линтер, форматер и другие инструменты, которые делают процесс написания кода наиболее удобным для ваc. Подход описанный выше, является лишь *рекоммендацией*, которая призвана помочь вам.

На этом, пожалуй, всё. Надеемся, что этот небольшой гайд позволит сделать ваше взаимодействие с нашим проектом комфортнее.

Если возникнут вопросы или пожелания, обращайтесь на почту iaqc@yandex.ru и в Телеграмм [@kuts-igor](https://t.me/kuts_igor).
